ПРОБЛЕМЫ

1. Индивидуальные и коммерческие производители визуального контента. Когда музыка используется в видео (например, Life vlog / Personal / Gaming / Advertising) и затем загружается на YouTube (или Instagram / Facebook), автор видео должен купить лицензию на музыку. Цены варьируются в зависимости от музыканта (от десяти евро до тысячи). Еще одна проблема в том, что может быть сложно вступить в контакт с автором музыки напрямую. Если видео будет загружено без лицензии на музыку, оно будет заблокировано или монетизировано третьей стороной (автором музыки или его представителем).
На YouTube это происходит из-за системы ContentID. «Content ID - это цифровая система снятия отпечатков пальцев, разработанная Google, которая используется для простой идентификации и управления авторским правом контента на YouTube».
2. Телерадиовещатели: Телекомпания должна выплачивать лицензионные платежи музыкальным продюсерам за каждый поток используемой музыки. Кроме того, телекомпания должна отправить заявление с количеством потоков музыки, используемых в Performance Rights Organization. В Финляндии это Теосто.
Это затрудняет для трансляций поиск нужного звука и оценку стоимости платежей и роялти.
